被指腳踢貴婦狗致「飛起」 張志剛妻否認涉虐畜：你哋搞錯咗

疑似前行會成員張志剛的妻子朱伊蓮被指在居住的屋苑平台大力踢向其新領養的寵物狗腹部，令其凌空飛起，又粗暴拖行小狗；非牟利獸醫服務協會主席麥志豪看過片段，認為有關行為「好明顯係虐畜」。本身是星展銀行傳訊部總監的朱伊蓮回覆本報查詢時表示「你哋搞錯咗」，並無回應影片中的狗主是否她本人；張志剛則表示非公務事件不作回應。

有讀者向本報提供一段聲稱在年初一拍攝的影片，片段所見，一名女狗主與小狗在一屋苑中散步，小狗不時停下趴在地上，狗主用力拉動寵物胸帶並向前拖行，使小狗前腳離地，其後小狗再次趴下，狗主以右腳踢向小狗腹部，令小狗整個身體凌空飛起，再拉起小狗向前拖行。

拍攝短片的薄扶林花園居民梁小姐表示，當日她正打算外出，行經屋苑平台時看到一名女子以胸帶拉著一隻貴婦狗，當時小狗用後腿「座地」，「好明顯係唔想行」，惟該名女子仍用力拖行小狗，「抽住佢行，好似打韆鞦咁」，梁小姐遂拿起手機拍片，她形容當時狗主踢起小狗「好大力，隻狗好驚，唔敢郁」。

至該名狗主在平台花園坐下，梁小姐上前詢問狗主，指「你隻狗好似唔係好想行」，惟對方冷淡回應指「係囉，唔行邊得呀」，梁小姐當時發現小狗「成隻震晒，好驚」。梁小姐事後向街坊查詢，方知該名狗主是張志剛妻子，即朱伊蓮。

梁小姐將片段傳送至薄扶林花園的狗主群組，其中一名成員丶居民黃小姐看過片段後表示，張志剛夫婦不時會在屋苑平台散步，「認得佢哋」，十分肯定片段中的女子是張志剛妻子。查冊顯示，張志剛與其妻朱伊蓮2006年聯名購入該屋苑一個住宅單位。

黃小姐指，屋苑內的狗主彼此互相認識，而近期方見到張氏夫婦帶小狗散步，據她了解，該小狗於三星期前領養，「希望狗義工知道佢咁對隻狗，可以收返，領養返嚟嘅狗應該係比更多愛心照顧，而唔係對佢咁差。」

麥志豪看過影片後認為，「好明顯係虐畜，我睇唔到有咩必要性去踢隻狗」，他指，影片中的狗主在踢開小狗時，並非有急切性為其躲開危險，「可能佢只係出於冇耐性」。麥志豪表示，香港法例第169章《防止殘酷對待動物條例》並無明確指出甚麼行為方屬虐畜，惟若令動物遭受不必要的痛苦，即使動物身上無明顯傷痕，亦可能觸犯法例，他建議市民遇到疑似虐畜的情況時，可報警處理或向動物組織告發。

張志剛回覆本報查詢指，公務以外的事一概不回應，亦不作評論。本報致電朱伊蓮查詢，她回應指「我諗你哋搞錯咗，麻煩你哋查清楚先，我一向好支持愛護動物」，記者追問她有否養狗丶影片中的狗主是否她本人，她則以個人私隱為由不作回應。

記者 趙雅婷

其實成日見到依啲冚家產虐畜
知道係邊個有哂證據但最後不了乜之
究竟點樣做先可以確保依啲仆街比人告？
屌你老母領養隻狗返黎咁對佢？
死臭西祝你比班蝻輪姦

推

狗頭人：攪錯啦！！其實係畜虐囉！！！！！

其實係佢老公黎

留名睇人剪星展卡

好想知佢老婆比佢屌果陣望有咩感想

講還講

屌佢老母

無個好人 含家死啦仆街

包容。無心之後。好忙。跟住就係 攪錯左

玩下姐

臭狗

想問張志剛仲有乜嘢公務？

咁嘅樣都娶到老婆，好勵志

鳳爪圖.jpg

好嚴峻

唔係公務事件，但係違法事件